7成保險從業員收入減60% 促擴大援助自僱持牌經紀

政府於4月8日推出第二輪防疫抗疫基金，立法會財委會主席陳健波亦應政府要求，將會在本周五（17日）率先審議基金撥款。惟基金被批評分配不公，導致多個行業不受保障。「保險前線聯盟」在過去周末收集共1400份問卷，發現有七成保險從業員在武漢肺炎期間收入減少60%以上。聯盟要求政府向持牌的保險顧問或經紀一律發放每月9000元津貼，為期半年。發言人劉先生指，保險同行多為自僱人士，故因沒有強積金供款而未獲派發一次性7500元津貼，「其實得7500蚊要養家都捱唔得耐，不同行業都有好多無供強積金嘅自僱人士！」

「保險前線聯盟」發言人劉先生（中）

聯盟調查同行在武漢肺炎期間的收入變化，收集的1400份問卷來自13間保險公司，結果顯示有七成保險從業員在武漢肺炎期間收入減少60%以上；當中，更超過四成保險從業員的收入減少81%至100%。聯盟發言人劉先生指，有從業員在問卷內提出收入已進入「冰封時期」，有不少客人失業，要取消保單；更有以公司作單位的保單因公司倒閉而無法繼續供款，保險公司卻要追收已發放給經紀的佣金。

新界西立法會議員朱凱廸

新界西立法會議員朱凱廸表示，第二輪防疫抗疫基金將在本周五在財委會內審議，他指現時基金分別提供支助予導遊及的士司機，他們分別獲為期半年、每月派發的5000元及6000元津貼，批評立法會（保險界）議員陳健波「唔見人」，「旅遊業有姚思榮講下野、的士行業有易志明，咁保險業界個功能組別議員去咗邊？」

保險從業員Drama（右二）

政府在第二輪防疫抗疫基金向有強積金供款的自僱人士提供7500元的一次性支助。不願透露身份的保險從業員Drama補充，政府所謂援助政策對很多打工仔並不公平， 因有不少65歲以上的打工仔根據法例並不需要供強積金，故被是次援助措施排拒在外。

「保險前線聯盟」計劃約見立法會議員陳健波，要求向所有持牌的保險顧問或經紀一律發放為期半年的9000元每月津貼。

記者：黃雅文

啲錢出足俾你，自己冇規劃賴人？

全部支那狗
學生冇得打暑期工，資助埋啦thx

幫人規劃人生，以備不時之需。
自己反而無做

教你投資未來，規劃人生，咩而家咁既鳩樣

而家叫唔掂既人應該交返個牌出黎，唔好害人

保險業大把大陸人做。抵撚死

唔係個個都MDRT,公司對你地好好架咩?
做乜唔叫公司援助你地?

每個月9k!? 唔好玩啦 收入減60% 姐係仲有40%啦

AA狗隻隻都MDRT架

睇見d垃圾保險狗仆街真係特別開心

香港真係好撚痴線
呢d偷呃拐騙的人都要人幫
過去十鳩幾年俾你班仆街呃的人點計?

GI broker內部表示同意

班保險狗收皮

好市果陣唔見佢分d出黎

又係依d垃圾

食屎啦，保險狗！

65歲以上有幾多個啊偷雞唔供就認啦，玩下手報稅都偷雞，你自己申報無供咪俾9000你囉，不過要告返你無供MPF

保險公司卻要追收已發放給經紀的佣金。

如果收人減少 就可以申請援助
咁好多打工仔被減薪應該都要有資格申請援助
依家香港得保險業生活艱難？
識得財務規劃 但無預留幾個月人工 應付呢種情況
唔讀finance 既人都知咩叫 emergency fund 啦
政府援助 被炒失業人士 好合理 但唔係收入減少既保險佬
要鬥慘 大把人慘過保險佬

後勤表示心涼

利申：加咗人工出咗B仔

保險狗

日鳩人sale人強積金

自己就無供

cls

即刻諗起楊岳橋俾人問“錢俾左就係你架？”